有冇人想一齊分享下呢九個月你值得自豪既第一次

第一次知道言論自由既重要
第一次因為自己既屋企而上街
第一次因為好多陌生人而感到安全
第一次因為自己既正義反抗世界
第一次因為不公義而喊
第一次因為陌生人俾人打而喊
第一次知道原來「香港人」喺大多數
第一次知道原來大家都係沈默的大多數
第一次知道原來香港既處境咁絕望
第一次因為有好多陌生人相伴而決定堅持
第一次喺街到識到朋友
第一次知道原來香港人咁勁

但都有第一次因為世界既惡意而喊
第一次因為屋企人既無知而鬧交
第一次屌上幾輩既親戚
第一次因為不公義而憤怒
第一次因為不公義而喊
第一次因為有手足被殺而憤怒
第一次因為有手足被強姦而心痛

無數既第一次
令到我原本已經打算移民既我
令原本對香港絕望既我
感到呢個地方既珍貴同埋希望
亦因為咁愛上呢個地方
為自己喺一個香港人，唔係支那香港，唔係香港支那人
係香港人而自豪

以令本身10年內未曾落淚既我喊左好多次
大家呢？

第一次一個人去旅行

犯法嘢唔講

第一次感到自己原來都係香港人
第一次sense到自己有幾愛呢度
第一次感到同路人溫暖
第一次覺得自己做緊正確嘅事
第一次為素未謀面嘅人跳樓而喊到仆街
第一次參與大型悼念活動
第一次覺得香港民主運動有希望

第一次感到原來父母愛黨甚於自己
第一次覺得一定要搬出去住
第一次好努力好自發咁去學習點樣做得更好

我本身連外國passport都揸埋手，但最尾發現移民都只係逃亡，離開唔到呢片成長嘅土地
本土思想喺心中幾個月就萌左芽，我諗我已經返唔到去沉睡果陣，呢個城市都返唔到去以前

等我地一齊編寫歷史

第一次感受到「香港人」呢個身份賦予我既意義

第一次係街屌鳩廢老

我都係以第一係街到屌到個親共派敗走街站